[武俠/少甜］武林群俠傳

故事改編由自己好喜歡同名電腦遊戲，希望大家中意。

第一章 少年英雄
---------
「自古英雄出少年，破馬長槍定乾坤。」華山掌門曹岱說道。

「明日將是少年英雄大會的最終回合，各位進身最終回合的少俠們，先好好休息，期待各位明日大展身手，一戰成名，為自家門派揚名立萬。」曹岱道。

少年英雄大會乃是中原武林每五年舉辦之盛事。由各門各派派出年輕門人參加，比試分文武兩輪進行，各人需通過文鬥，勝出者才可進身最終的武鬥回合。

最終勝出皆為文武雙全者，不單能揚名立萬，還可到天都峰上「登峰石室」挑選一門武功絕學。「登峰石室」要匙分別由少林，武當，華山三派掌門保管。

「師兄，看來本次少年英雄大會應該非我師兄倆莫屬」武當東方㬢道。

卓人清道「師弟，別輕敵，以我所見，天山派何未峰，和鑄劍山莊的任浩然不可輕視。。」

「哈哈，此二人雖非易應付，但不足為懼。何未峰內力混厚，但受制於天山派招式的短板，宜避免正面對攻，佯攻遠擊可克敵。而任浩然則相反，內力不及咱們，持久戰必敗。」東方㬢道。

卓人清心想：師弟出道不過數年，不單將武當的玄武劍法煉得爐火純青，想不到還能看穿各門派的短板。「好，看來師弟是胸有成竹。時間不早，咱們還是早點休息吧。」

翌日清早，天都峰上已聚集了各門各派的年輕門人，不論觀戰與參賽者皆到此。東方㬢道「師兄，現在時間尚早，難得來到天都峰，我們就到處逛逛，飽覽這兒壯麗風景吧。」

「好吧，那你就去隨便逛逛吧」卓人清道。「我想找個地方再修煉一會。」

二人分開後，卓人清沿小路往下走，直到一處無人之林。正要坐下修煉時，突聽一陣強勁劍風聲。卓人清漸漸走近，只見一名身穿藍衣的妙齡少女，手舞著長劍。

「小賊，拿命來。」少女突然一劍刺向卓人清。卓人清一下假身，輕鬆避過。少女連環進招，卻被卓人清一一化解。

卓人清道「姑娘，是否有何誤會，在下並無惡意。」「少來這套，鬼鬼祟祟的，不是想偷學武功，還有什麼。」

卓人清心想：看來這個誤會必須說個明白。卓人清拔出長劍，不緩不急地一招一式，把少女的劍招格開，再而一躍往後。「在下乃武當卓人清，剛才路經此地，巧合遇上姑娘在此修煉，並無意偷學姑娘武功。」

少女道「哼！原來江湖上人人稱頌武當雙俠「日㬢人清」，也不過偷雞摸狗之輩而已。」

話畢，長劍刺出，毫不讓卓人清有回話的機會。少女雖然劍風凌勵，但面對已是江湖上出場人物的卓人清，劍法還是顯得幼嫩。

少女心想：武當派果然是名門大派，此人輕描淡寫便把我的招數化去。劍法瀟灑利落，每招之間還留有餘地讓我可以進招。

少女一笑「想不到你的劍法倒是不錯。」眼神中流露一絲欣賞。

「噹～」一聲巨響，少年英雄大會的開啟聲響起。

東方曦

卓人清一轉頭道「姑娘，在下有要事在身，他日再向姑娘賠個不是。」

少女心一急道「休想趁機逃脫。」揮劍向卓人清去。

卓人清不想再糾纏，情急之下只好用快劍化去少女招數，並出掌擊走少女手上的劍。

一殺那間，少女始料不及。不慎摔了
一交，正好撲倒在卓人清身上。

此時，兩人雙目而對。面對眉青目秀，正當盛年的卓人清，少女滿面通紅，含羞答答間流露一份矯美。

此刻，卓人清亦被這位柳眉彎彎，雙頰透紅的少女所吸引，看得定神。

「噹～」一聲再響。兩人立馬分開，甚為尷尬。

「在下先行告辭。」卓人清抱拳低頭道，然後一躍而去。

推

留名

我都好中意玩
留名支持

留明

想當年小學個陣好鐘意玩

文呢

第二章 一決高下

少年英雄大會武鬥正式開始。

武當東方㬢先拔頭籌，一口氣連挫數個門派。出神入化的玄武劍法令在場人士為之驚嘆。加上東方㬢紮實的基本功，每次用不上四十招，便把各門派擊退。

華山掌門曹岱道「想不到武當的東方少俠年紀輕輕，武功已經如此了得，看來冠軍已囊中之物。」

「阿彌陀佛，說不定，說不定呀！你看看那邊的卓少俠。」少林方丈道

轉頭一看，卓人清亦不甘示弱，雄厚的內功，加上爐火純青的劍法，連敗數名對手。

數輪比試後，曹岱道「好，果然是英雄出少年。現在比賽只剩下四位少俠，分別武當雙俠東方㬢，卓人清，鑄劍山莊任浩然，天山派何未峰。」

經過抽籤後，先由東方㬢對戰任浩然。任浩然用的是鑄劍山莊祖傳的白晶雙劍。

一開始，東方㬢先發制人，採取猛烈進攻。任浩然雙劍出鞘，以利劍優勢，化去對手招數。

雖然鑄劍山莊的功夫遠遜武當派，但受制白晶寶劍，雙方來回四十多回來合，東方㬢仍未能佔得上風。

東方㬢無計可施，只好用內力進逼。東方㬢運上內力，一劍刺出。任浩然以雙劍差錯抵擋。

雙方僵持下，東方㬢漸漸佔得上風。任浩然眼見快敗之下，只好孤注一擲，傾盡全力反撲，加上白晶劍之利，一刻間竟把東方㬢劍氣震開，東方㬢手中劍亦一併拆斷。

東方㬢𣊬間借力一躍上半空中，用掌力一下把斷劍送出。此時，任浩然已用盡內力，沒有想到東方㬢竟能借力打力。

任浩然被掌力震倒在地上，斷劍直插頸旁，只差半寸便送命。東方㬢𣊬間反敗為勝。

「任兄，承讓。」東方㬢道。全場震動，驚嘆聲如雷。

第二場比試亦緊接開始。何未峰一出場，卓人清驚覺剛才的少女竟站在何未峰身旁。

卓人清心想：此女子多半是天山門人，何兄的師妹。

卓人清道「何兄，請。」雙方開始過招。卓人清聽從東方㬢分析，佯攻遠擊為主。

何未峰以掌法為主，加上天山派武功以近攻最強。但面對卓人清此戰術下，無計可施。

經過五十餘回合，卓人清開始掌握何未峰的招數套數。相反，何未峰愈趨不耐煩。

「哼！原來武當武功就是只會左閃右避。」何未峰道。

卓人清心想：此人果然是性急之人，不趁他亂了陣子時進擊，更待何時。「哈哈，那就讓你嘗嘗武當功夫。」

說畢，便以快劍連環刺出，數招連破何未峰。𣊬間中何未峰露出破綻，卓人清一腳踢出，正中胸口。

何未峰應聲倒下。此時，剛才的少女竟見卓人清進招成功，不自覺地流露喜悅之情。

少女的真情流露盡入何未峰眼簾，何未峰一看更是怒火中燒。

「卓人清，拿命來。」

卓人清只見何未峰已亂了章法，甚喜。此時，卓人清使出快而細膩的武當劍法，何未峰開始招架不住，又食了兩腳。

何未峰已是怒火沖天，胡亂進招。連過數招後，卓人清一掌送出，何未峰以掌相迎。

雙方此時以內力一決高下。原本兩人內力不相伯仲，但何未峰先前亂了陣子，內力已消耗大半。

卓人清運氣一送，何未峰隨即被掌力震出倒地，勝負已分。

「哼！走。」說畢，何未峰帶同門人離開。

最後，便是卓人清與東方㬢的比試。兩人經過休息後，比試展開。

兩人自幼一起成長，一起習武。對對方的武功，可謂熟悉不已。

兩人互不相讓，各自使出渾身解數。可惜，大戰數十回合仍分不出高下。

經過幾輪比試，兩人本是疲累不堪，再面對熟悉自己的對手。兩人已是筋疲力盡，只是用意志撐著。

再戰數十回合下，兩人終於撐不下去，同時應聲而倒。

曹岱道「看來兩位少俠已經是拚盡全力。兩位武功不相伯仲，難分高下。我宣布兩位同時成為本屆少年英雄大會冠軍。」

此時，掌聲雷動，眾人皆對兩人武藝佩服萬分。

激戰過後，兩人進入登峰石室，挑選武學秘笈。

一進石室，三大派掌門皆在此。「先恭喜兩位，你可以在此挑選你們喜歡的武功去修煉」曹岱道。

武當掌門道「除此之外，㬢兒、清兒，其實師父跟方丈大師和曹掌門在此，是有一個任務想交托給你們。」

第二章 遠征西域

「你們有否聽過天龍教？」武當掌門問道。

「天龍教？！」兩人一臉茫然。

武當掌門續道「沒錯，天龍教是西域一個教派，極是神秘，中原人士對此了解不多。」

「不過，近年天龍教的一些舉動，卻引起我們的擔憂。聽說天龍教內高手如雲，有內功深厚的，有善於用毒的，還有足智多謀人士，他們也開始吞併西域一些小教派。」

「這樣下去會對中原武林不利。」東方㬢道。

曹岱回「東方少俠說的正是我們所擔憂的。所以我們想請兩位去查探這天龍教是什麼一回事。」

「由於我們對天龍教了解不多，只能從眾人中挑選武功高強人士去，你們看起來是最合適不過，你們意下如何。」

卓人清抱拳道「既然是為了中原武林，我們兄弟倆絕對願意去一趟。」

大會結束後三個月，兩人便收拾行裝，出發西域去。

尾

已

爛

冇咩人睇，冇動力寫了，對吾住各位巴打

一定要有人推先寫？ 你仲要出得個兩篇文 你想幾多人睇

吾你老母

獻醜不如藏拙。睇四大天王好過

支持